\documentclass[oneside]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{multirow}
\usepackage{datetime}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}% para Female Male
\usepackage{mhchem} % fórmulas químicas
\usepackage{chemfig} % estrutura de moléculas

% Precisa do fancyvrb. Deixa coloridos os códigos.
\CustomVerbatimCommand{\tex}{Verb}{formatcom=\color{red!65!white}}
% Mostrando espaços
\CustomVerbatimCommand{\texsp}{Verb}{formatcom=\color{red!65!white},showspaces=true}
\renewcommand{\tt}{\ttfamily} % Preciso definir assim pq o memoir desabilita \tt, e showspaces=true usa tt 

\newcommand{\pacote}[1]{\textsf{#1}}
\newcommand{\ambiente}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\extensao}[1]{\textsf{#1}}

\newcounter{numeroExercicio}

\newenvironment{exercicio}%
               {\par\noindent\makebox[-1.5\parindent]{}\makebox[2.5\parindent][l]{{\footnotesize{\textsc{\stepcounter{numeroExercicio}\arabic{numeroExercicio}}}}}}{\par}

\newcommand{\inputExercicio}[1]{%
\begin{exercicio}%
  \input{../exercicios/#1}
\end{exercicio}}

\newcommand{\dica}[1]{\textit{Dica: #1}}
\newcommand{\desafio}[1]{\textit{Desafio:} #1}
\newcommand{\assunto}[1]{[\thinspace{\color{blue!70!white}#1}\thinspace]}

%% Interessante, mas desnecessário por enquanto
%%
%% \makeatletter
%% \newcommand*{\mydef}[2]{%
%%         \def#1{#2}%
%%         {\color{red!60!black}\ttfamily\string#1=\expandafter\strip@prefix\meaning#1\color{black}}%
%% }
%% \makeatother

\begin{document}
